650員工實名聯署反辣約 國泰砸死蟹 工會今求助勞處

節錄

650員工實名聯署反辣約
國泰砸死蟹 工會今求助勞處

■國泰空服員工會理事昨步出國泰城時獲在場會員鼓勵，並高呼「FAU」打氣。

【本報訊】國泰上周三大裁員後，首個簽署期限今屆滿，遲簽約者不會獲發津貼，最遲須下周三回覆。國泰空中服務員工會昨與管理層第二次會面，爭取延後簽約期限和改善合約條款，逾600名反對新合約條款的員工在國泰城外聯署聲援。工會稱資方寸步不讓，正計劃發起集體行動反抗，今日會和勞工處代表會面。

國泰工會昨午與機艙服務部常務經理會面，雙方談判逾三小時。工會理事步出國泰城時獲在場會員拍掌鼓勵，並高呼工會英文縮寫「FAU」打氣。主席王思敏會後表示，資方態度寸步不讓，不單止無視工會提出修改新合約的訴求，更堅拒押後簽約死線。

資方拒押後死線 稱「高層好忙」

會面進行期間，資方已率先向員工發放影片，重申簽約限期為下周三，反映「員工嘅訴求，管理層真係完全唔想聽」。工會曾於會上要求資方代表致電更高級的管理人員溝通，但常務經理卻指「高層真係好忙」，關上對話之門。

工會計劃發起集體行動，冀借助會員力量向資方施壓。。。。。。。。。。

勞資談判期間，工會於場外發起聯署行動，。。。。。。。。。。

國泰城外昨午「大打蛇餅」，聚集過百名聯署人士。國泰如臨大敵，。。。。。。。。。。

任職機艙服務員六年吳先生特意重返國泰城參與聯署行動，。。。。。。。。。。

署名「一群惡晒集團僱員及前僱員」在今日的《蘋果日報》頭版刊登廣告，諷刺「惡晒」集團以瘦雞餐及魔鬼新約，海。。。。。。。。。。

勞工處稱，至今收到約500 宗有關國泰僱傭權益的查詢，勞工處已向國泰航空清晰轉達，。。。。。。。。。。